# 지식 모델링:  기본 개념](Modeling Knowledge: Basic Notions)
**OWL 2는 관심 영역에 대한 지식을 형식화, 교환 및 추론하도록 설계된 지식 표현 언어이다**. OWL 2에서 지식 표현 방법을 이해하려면 몇 가지 기본 개념을 먼저 설명해야 한다. 기본 개념은 다음과 같다.

- **공리(Axioms)**: OWL 온톨로지가 표현하는 기본 문장
- **엔티티(Entities)**: 실제 객체를 참조하는 데 사용되는 요소
- **표현(Expressions)**: 기본 요소에서 복잡한 기술을 구성하는 엔티티의 조합

OWL 2는 지식을 포착하는 것을 목표로 하지만 OWL이 나타낼 수 있는 종류의 "지식"은 물론 인간 지식의 모든 측면을 반영하는 것은 아니다. OWL은 인간 지식의 특정 부분에 대한 강력한 범용 모델링 언어로 간주될 수 있다. 모델링 프로세스의 결과를 온톨로지라고 한다. 이는 "모델"이라는 용어가 종종 지식 표현에서 다소 다른 의미로 사용되기 때문에 혼동을 피하는 데 도움이 되는 용어이다.

이제 지식을 명시적으로 공식화하기 위해 지식이 종종 *w진술(statements)*이나 *명제(proposition)*로 언급되는 기본 조각으로 구성되어 있다고 가정하는 것이 유용하다. "비가 온다" 또는 "모든 사람은 죽는다"와 같은 진술은 그러한 기본 명제의 전형적인 예이다. 실제로 모든 OWL 2 온톨로지는 본질적으로 그러한 기본 "지식 조각"의 모음일 뿐이다. 온톨로지에서 만들어진 진술을 OWL 2에서는 공리라고 하며, 온톨로지는 그 공리가 참이라고 선언한다. 일반적으로 OWL 진술은 특정 상황에서 참이거나 거짓일 수 있다. 이는 아래에서 자세히 설명하는 *엔티티*와 *표현*과 구별된다.

인간은 생각할 때 지식에서 결과를 도출한다. OWL의 중요한 특징은 그것을 표현할 수 있는 지식의 형태에 대해 인간 지능이 이러한 측면을 포착한다는 것이다. 그러나 일반적으로 말해서 한 진술이 다른 진술의 결과라는 것은 무엇을 의미할까? 본질적으로 이것은 다른 진술이 있을 때마다 이 진술이 참임을 의미한다. OWL 용어로 말하자면, A의 모든 진술이 참인 상황에서 또한 a가 참이면 진술 집합 A는 진술 a를 *수반한다*고 한다. 또한 일련의 진술 집합은 *일관성*이 있거나 (즉, 집합의 모든 진술이 공동으로 참인 가능한 상태가 있다) *일관성이 없을* 수 있습니다 (그런 상태가 없음). OWL의 형식적 의미는 본질적으로 특정 OWL 문 집합이 참인 가능한 "상황"을 지정한다.

결과를 자동으로 계산할 수 있는 OWL 도구(추론자)가 있다. 온톨로지 공리가 상호 작용하는 방식은 사람들이 이해하기 매우 미묘하고 어려울 수 있다. 이는 OWL 2의 장점이자 단점이다. OWL 2 도구는 사람이 발견하지 못한 정보를 발견할 수 있는 장점있으며, 이를 통해 지식 엔지니어는 보다 직접적으로 모델링하고 시스템에서 모델링에 대한 유용한 피드백과 비판을 제공할 수 있다. 다양한 조합으로 다양한 구성체의 실제 효과를 즉시 예측하기가 비교적 어려운 것이 인간의 약점이다. 도구 지원은 상황을 개선하지만 성공적인 지식 엔지니어링에는 여전히 어느 정도의 훈련과 경험이 필요히다.

OWL의 명령문을 자세히 살펴보면 "모놀리식"이 거의 없지만 명시적으로 표현할 수 있는 내부 구조가 있는 경우가 더 많다는 것을 알 수 있습니다. 그들은 일반적으로 세계의 객체를 참조하고 기술한다, 즉 그들을 범주에 넣거나(예: "Marys는 여성이다") 또는 그들의 관계를 말하는 것이다("John과 Mary는 결혼했다"). 진술의 모든 원자적 구성 요소는 객체(John, Mary), 범주(여성) 또는 관계(결혼)를 *엔티티*라고 한다. OWL 2에서는 객체를 *개체(individuals)*로, 범주를 *클래스(class)*로, 관계를 *속성(properties)*으로 표현한다. OWL 2의 속성은 더 세분화된다. *객체 속성(Object properties)*은 객체를 객체와 연결하고 (예: 사람과 배우자) 데이터 타입 속성은 객체에 데이터 값(예: 사람의 나이)을 할당한다. *주석 속성(annotation properties)*은 관심 영역 대신 온톨로지 자체(공리의 작성자, 생성 날짜와 같은)에 대한 정보를 기술하는 데 사용한다.

OWL의 핵심 기능으로 엔티티 이름을 생성자(constructor)를 사용하여 표현식(expressions)에 결합할 수 있다. 기본 예로서 아토믹(atomic) 클래스 "female"과 "professor"를 결합하여 여성 교수 클래스를 기술할 수 있다. 후자를 진술이나 다른 표현에서 사용될 수 있는 OWL 클래스 표현으로 기술한다. 이러한 의미에서 표현을 구조에 의해 정의되는 새로운 객체로 볼 수 있다. OWL에서는 엔티티의 종류별로 생성자가 크게 다르다. 클래스에 대한 표현 언어는 매우 풍부하고 정교하지만 속성에 대한 표현 언어는 훨씬 덜하다. 이러한 차이점에는 역사적 이유는 물론 기술적 이유도 있다.
